#: src/scienceDatabase.cpp:397
msgctxt "database direction"
msgid "Front"
msgstr "前"

#: src/scienceDatabase.cpp:399
msgctxt "database direction"
msgid "Right"
msgstr "右"

#: src/scienceDatabase.cpp:401
msgctxt "database direction"
msgid "Left"
msgstr "左"

#: src/scienceDatabase.cpp:403
msgctxt "database direction"
msgid "Rear"
msgstr "后"

#: src/scienceDatabase.cpp:426
msgctxt "database"
msgid "Factions"
msgstr "派系"

#: src/scienceDatabase.cpp:439 src/scienceDatabase.cpp:442
msgctxt "stance"
msgid "Neutral"
msgstr "中立"

#: src/scienceDatabase.cpp:443
msgctxt "stance"
msgid "Enemy"
msgstr "敌对"

#: src/scienceDatabase.cpp:444
msgctxt "stance"
msgid "Friendly"
msgstr "友善"

#: src/scienceDatabase.cpp:453
msgctxt "database"
msgid "Ships"
msgstr "飞船"

#: src/scienceDatabase.cpp:454
msgid ""
"Spaceships are vessels capable of withstanding the dangers of travel through "
"deep space. They can fill many functions and vary broadly in size, from "
"small tugs to massive dreadnoughts."
msgstr ""
"宇宙飞船是能够承受深空旅行危险的载具。它们功能多样，尺寸从小型拖船到巨型无畏舰不等。"

#: src/scienceDatabase.cpp:500
msgctxt "database"
msgid "Class"
msgstr "类别"

#: src/scienceDatabase.cpp:501
msgctxt "database"
msgid "Sub-class"
msgstr "子类别"

#: src/scienceDatabase.cpp:502
msgctxt "database"
msgid "Size"
msgstr "尺寸"

#: src/scienceDatabase.cpp:513 src/scienceDatabase.cpp:619
msgctxt "database"
msgid "Shield"
msgstr "护盾"

#: src/scienceDatabase.cpp:516 src/scienceDatabase.cpp:622
msgid "Hull"
msgstr "船体"

#: src/scienceDatabase.cpp:520
msgctxt "database"
msgid "Move speed"
msgstr "移动速度"

#: src/scienceDatabase.cpp:520 src/scienceDatabase.cpp:521
#: src/scienceDatabase.cpp:528
msgctxt "database"
msgid "{speed} u/min"
msgstr "{speed} 单位/分钟"

#: src/scienceDatabase.cpp:521
msgctxt "database"
msgid "Reverse move speed"
msgstr "倒退速度"

#: src/scienceDatabase.cpp:524
msgctxt "database"
msgid "Turn speed"
msgstr "转向速度"

#: src/scienceDatabase.cpp:524
msgctxt "database"
msgid "{turnspeed} deg/sec"
msgstr "{turnspeed} 度/秒"

#: src/scienceDatabase.cpp:528
msgctxt "database"
msgid "Warp speed"
msgstr "跃迁速度"

#: src/scienceDatabase.cpp:533
msgctxt "database"
msgid "Jump range"
msgstr "跃迁范围"

#: src/scienceDatabase.cpp:534
msgctxt "database"
msgid "{mindistance} - {maxdistance} u"
msgstr "{mindistance} - {maxdistance} 单位"

#: src/scienceDatabase.cpp:544
msgid "{direction} beam weapon"
msgstr "{direction} 光束武器"

#: src/scienceDatabase.cpp:545
msgctxt "database"
msgid "{damage} Dmg / {interval} sec"
msgstr "{damage} 伤害 / {interval} 秒"

#: src/scienceDatabase.cpp:555
msgctxt "database"
msgid "{direction} tube"
msgstr "{direction} 发射管"

#: src/scienceDatabase.cpp:558
msgctxt "database"
msgid "{direction} small tube"
msgstr "{direction} 小型发射管"

#: src/scienceDatabase.cpp:562
msgctxt "database"
msgid "{direction} large tube"
msgstr "{direction} 大型发射管"

#: src/scienceDatabase.cpp:566
msgctxt "database"
msgid "{loadtime} sec"
msgstr "{loadtime} 秒"

#: src/scienceDatabase.cpp:574
msgid "Storage {weapon}"
msgstr "存储 {weapon}"

#: src/scienceDatabase.cpp:584
msgctxt "database"
msgid "Stations"
msgstr "空间站"

#: src/scienceDatabase.cpp:585
msgid ""
"Space stations are permanent, immobile structures ranging in scale from "
"small outposts to city-sized communities. Many provide restocking and repair "
"services to neutral and friendly ships."
msgstr ""
"空间站是永久性、不可移动的结构，其规模从小哨站到城市大小的聚居地不等。许多空间站为中立和友方飞船提供补给和维修服务。"

#: src/playerInfo.cpp:253
msgctxt "station"
msgid "Helms"
msgstr "驾驶"

#: src/playerInfo.cpp:254
msgctxt "station"
msgid "Weapons"
msgstr "武器"

#: src/playerInfo.cpp:255
msgctxt "station"
msgid "Engineering"
msgstr "工程"

#: src/playerInfo.cpp:256
msgctxt "station"
msgid "Science"
msgstr "科学"

#: src/playerInfo.cpp:257
msgctxt "station"
msgid "Relay"
msgstr "通讯"

#: src/playerInfo.cpp:258
msgctxt "station"
msgid "Tactical"
msgstr "战术"

#: src/playerInfo.cpp:259
msgctxt "station"
msgid "Engineering+"
msgstr "高级工程"

#: src/playerInfo.cpp:260
msgctxt "station"
msgid "Operations"
msgstr "行动"

#: src/playerInfo.cpp:261
msgctxt "station"
msgid "Single Pilot"
msgstr "单人驾驶"

#: src/playerInfo.cpp:262
msgctxt "station"
msgid "Damage Control"
msgstr "损管"

#: src/playerInfo.cpp:263
msgctxt "station"
msgid "Power Management"
msgstr "能量管理"

#: src/playerInfo.cpp:264
msgctxt "station"
msgid "Database"
msgstr "数据库"

#: src/playerInfo.cpp:265
msgctxt "station"
msgid "Strategic Map"
msgstr "战略地图"

#: src/playerInfo.cpp:266
msgctxt "station"
msgid "Comms"
msgstr "通讯"

#: src/playerInfo.cpp:267
msgctxt "station"
msgid "Ship's Log"
msgstr "飞船日志"

#: src/shipTemplate.cpp:317
msgid "No class"
msgstr "无类别"

#: src/shipTemplate.cpp:318
msgid "No sub-class"
msgstr "无子类别"

#: src/shipTemplate.cpp:576
msgctxt "system"
msgid "Reactor"
msgstr "反应堆"

#: src/shipTemplate.cpp:577
msgctxt "system"
msgid "Beam Weapons"
msgstr "光束武器"

#: src/shipTemplate.cpp:578
msgctxt "system"
msgid "Missile System"
msgstr "导弹系统"

#: src/shipTemplate.cpp:579
msgctxt "system"
msgid "Maneuvering"
msgstr "机动系统"

#: src/shipTemplate.cpp:580
msgctxt "system"
msgid "Impulse Engines"
msgstr "脉冲引擎"

#: src/shipTemplate.cpp:581
msgctxt "system"
msgid "Warp Drive"
msgstr "跃迁引擎"

#: src/shipTemplate.cpp:582
msgctxt "system"
msgid "Jump Drive"
msgstr "超空间引擎"

#: src/shipTemplate.cpp:583
msgctxt "system"
msgid "Front Shield Generator"
msgstr "前护盾发生器"

#: src/shipTemplate.cpp:584
msgctxt "system"
msgid "Rear Shield Generator"
msgstr "后护盾发生器"

#: src/scenarioInfo.cpp:103 src/scenarioInfo.cpp:104
msgid "setting"
msgstr "设置"

#: src/tutorialGame.cpp:101
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: src/tutorialGame.cpp:108
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: src/menus/joinServerMenu.cpp:17
msgctxt "connectserver"
msgid "Connecting..."
msgstr "连接中..."

#: src/menus/joinServerMenu.cpp:19 src/menus/shipSelectionScreen.cpp:58
#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:559 src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:93
#: src/screens/gm/objectCreationView.cpp:142
#: src/screens/gm/globalMessageEntryView.cpp:19
#: src/screenComponents/selfDestructButton.cpp:25
#: src/screenComponents/commsOverlay.cpp:25
#: src/screenComponents/scanningDialog.cpp:36
msgctxt "button"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/menus/joinServerMenu.cpp:62
msgid "Please enter the server password:"
msgstr "请输入服务器密码："

#: src/menus/serverBrowseMenu.cpp:22
msgctxt "game_client_disconnect_reason"
msgid "still connected"
msgstr "仍连接中"

#: src/menus/serverBrowseMenu.cpp:24
msgctxt "game_client_disconnect_reason"
msgid "failed to connect to server"
msgstr "连接服务器失败"

#: src/menus/serverBrowseMenu.cpp:26
msgctxt "game_client_disconnect_reason"
msgid "bad credentials"
msgstr "凭据无效"

#: src/menus/serverBrowseMenu.cpp:28
msgctxt "game_client_disconnect_reason"
msgid "closed by server"
msgstr "服务器关闭"

#: src/menus/serverBrowseMenu.cpp:30
msgctxt "game_client_disconnect_reason"
msgid "timed out"
msgstr "连接超时"

#: src/menus/serverBrowseMenu.cpp:32
msgctxt "game_client_disconnect_reason"
msgid "unknown"
msgstr "未知错误"

#: src/menus/serverBrowseMenu.cpp:34
msgctxt "game_client_disconnect_reason"
msgid "version mismatch"
msgstr "版本不匹配"

#: src/menus/serverBrowseMenu.cpp:36
msgctxt "game_client_disconnect_reason"
msgid "unspecified error {error}"
msgstr "未指明错误 {error}"

#: src/menus/serverBrowseMenu.cpp:50 src/menus/tutorialMenu.cpp:65
#: src/menus/optionsMenu.cpp:192 src/menus/hotkeyMenu.cpp:71
#: src/screenComponents/databaseView.cpp:102
#: src/screenComponents/databaseView.cpp:106
msgctxt "button"
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: src/menus/serverBrowseMenu.cpp:57
msgid "Connection error: {message}"
msgstr "连接错误：{message}"

#: src/menus/serverBrowseMenu.cpp:62
msgctxt "screenLan"
msgid "Connect"
msgstr "连接"

#: src/menus/serverBrowseMenu.cpp:110
msgid "Last Session ({last})"
msgstr "上次会话 ({last})"

#: src/menus/mainMenus.cpp:72
msgctxt "Credits"
msgid "Version: {version}"
msgstr "版本: {version}"

#: src/menus/mainMenus.cpp:74
msgctxt "mainMenu"
msgid "Your name:"
msgstr "你的名字："

#: src/menus/mainMenus.cpp:79
msgctxt "mainMenu"
msgid "Start server"
msgstr "启动服务器"

#: src/menus/mainMenus.cpp:84
msgctxt "mainMenu"
msgid "Start client"
msgstr "启动客户端"

#: src/menus/mainMenus.cpp:89
msgctxt "mainMenu"
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: src/menus/mainMenus.cpp:94
msgctxt "mainMenu"
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: src/menus/mainMenus.cpp:98
msgctxt "mainMenu"
msgid "Tutorials"
msgstr "教程"

#: src/menus/mainMenus.cpp:104
msgctxt "Credits"
msgid "Credits"
msgstr "鸣谢"

#: src/menus/mainMenus.cpp:105
msgctxt "Credits"
msgid "Programming:"
msgstr "程序："

#: src/menus/mainMenus.cpp:112
msgctxt "Credits"
msgid "Graphics:"
msgstr "图形："

#: src/menus/mainMenus.cpp:115
msgctxt "Credits"
msgid "Localization:"
msgstr "本地化："

#: src/menus/mainMenus.cpp:119
msgctxt "Credits"
msgid "Music:"
msgstr "音乐："

#: src/menus/mainMenus.cpp:126
msgctxt "Credits"
msgid "Models:"
msgstr "模型："

#: src/menus/mainMenus.cpp:130
msgctxt "Credits"
msgid "Crew sprites:"
msgstr "船员立绘："

#: src/menus/mainMenus.cpp:133
msgctxt "Credits"
msgid "Special thanks:"
msgstr "特别鸣谢："

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:30
msgid "Server configuration"
msgstr "服务器配置"

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:35
msgid "Server name: "
msgstr "服务器名称："

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:42
msgid "Server password: "
msgstr "服务器密码："

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:49
msgid "GM control code: "
msgstr "GM控制代码："

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:56
msgid "List on master server: "
msgstr "列入主服务器列表："

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:58
msgid "No"
msgstr "否"

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:58
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:62
msgid "Server port: "
msgstr "服务器端口："

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:66
msgid "Server info"
msgstr "服务器信息"

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:74
msgid "Server was configured to connect to reverse proxy:"
msgstr "服务器已配置连接反向代理："

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:88
msgid "Server IP: "
msgstr "服务器IP："

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:100
#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:135
#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:214 src/menus/shipSelectionScreen.cpp:260
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:106
msgid "Start server"
msgstr "启动服务器"

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:142
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:191
msgid "Category"
msgstr "类别"

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:197
msgid "Scenario"
msgstr "剧本"

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:205
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:206
#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:280
msgid "Select a scenario..."
msgstr "选择一个剧本..."

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:221
#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:337
msgid "Start scenario"
msgstr "开始剧本"

#: src/menus/serverCreationScreen.cpp:331
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: src/menus/tutorialMenu.cpp:28
msgctxt "title"
msgid "Tutorials"
msgstr "教程"

#: src/menus/tutorialMenu.cpp:58
msgid "Start Tutorial"
msgstr "开始教程"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:36
msgid "Graphics options"
msgstr "图形选项"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:45
msgid "Audio options"
msgstr "音频选项"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:54
msgid "Interface options"
msgstr "界面选项"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:75
msgid "Radar Rotation"
msgstr "雷达旋转"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:77
msgid "Helms Radar Lock"
msgstr "驾驶员雷达锁定"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:85
msgid "Weapons Radar Lock"
msgstr "武器雷达锁定"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:91
msgid "Science Radar Lock"
msgstr "科学雷达锁定"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:98
msgid "Control Options"
msgstr "控制选项"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:101 src/menus/hotkeyMenu.cpp:38
msgid "Configure Keyboard/Joystick"
msgstr "配置键盘/摇杆"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:109
msgid "Language (applies on back)"
msgstr "语言 (返回后生效)"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:178
msgid "Interface Theme"
msgstr "界面主题"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:202
msgctxt "options"
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:226
msgid "Fullscreen toggle"
msgstr "全屏切换"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:259 src/menus/optionsMenu.cpp:264
msgid "FoV: {fov}"
msgstr "视野: {fov}"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:280 src/menus/optionsMenu.cpp:285
msgid "Sound Volume: {volume}%"
msgstr "音量: {volume}%"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:289
msgid "Music Playback"
msgstr "音乐播放"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:299 src/menus/optionsMenu.cpp:324
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:299 src/menus/optionsMenu.cpp:324
msgid "Enabled"
msgstr "启用"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:299 src/menus/optionsMenu.cpp:324
msgid "Main Screen only"
msgstr "仅主屏幕"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:305 src/menus/optionsMenu.cpp:310
msgid "Music Volume: {volume}%"
msgstr "音乐音量: {volume}%"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:314
msgid "Impulse Engine sound"
msgstr "脉冲引擎音效"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:330 src/menus/optionsMenu.cpp:335
msgid "Impulse Volume: {volume}%"
msgstr "脉冲音量: {volume}%"

#: src/menus/optionsMenu.cpp:347
msgid "Preview Soundtracks"
msgstr "预览音轨"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:42 src/menus/shipSelectionScreen.cpp:306
msgid "Enter this ship's control code:"
msgstr "请输入此飞船的控制代码："

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:67
msgid "Ok"
msgstr "确定"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:74
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:106
msgid ""
"Control code accepted.\n"
"Granting access."
msgstr ""
"控制代码已接受。\n"
"正在授予访问权限。"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:115
msgid "Incorrect control code. Re-enter code:"
msgstr "控制代码不正确。请重新输入："

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:159
msgid "Game master"
msgstr "游戏管理员"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:164 src/menus/shipSelectionScreen.cpp:191
msgid "Enter the GM control code:"
msgstr "请输入GM控制代码："

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:186
msgid "Spectate (view all)"
msgstr "旁观 (总览)"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:212
msgid "Cinematic"
msgstr "电影模式"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:228
msgid "Scan complexity: "
msgstr "扫描复杂度："

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:231
msgctxt "scanning"
msgid "None (delay)"
msgstr "无 (延迟)"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:231
msgctxt "scanning"
msgid "Simple"
msgstr "简单"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:231
msgctxt "scanning"
msgid "Normal"
msgstr "普通"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:231
msgctxt "scanning"
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:236
msgid "Hacking difficulty: "
msgstr "入侵难度："

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:239
msgctxt "hacking"
msgid "Simple"
msgstr "简单"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:239
msgctxt "hacking"
msgid "Normal"
msgstr "普通"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:239
msgctxt "hacking"
msgid "Difficult"
msgstr "困难"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:239
msgctxt "hacking"
msgid "Fiendish"
msgstr "极难"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:244
msgid "Hacking type: "
msgstr "入侵类型："

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:247
msgctxt "hacking"
msgid "Mine"
msgstr "地雷"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:247
msgctxt "hacking"
msgid "Lights"
msgstr "灯光"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:247
msgctxt "hacking"
msgid "All"
msgstr "全部"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:252
msgid "Beam/shield frequencies"
msgstr "光束/护盾频率"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:256
msgid "Per-system damage"
msgstr "按系统划分的伤害"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:267
msgid "Extra settings"
msgstr "额外设置"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:280
msgid "Ship info..."
msgstr "飞船信息..."

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:286
msgid "Select ship"
msgstr "选择飞船"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:287
msgid "Waiting for server to spawn a ship"
msgstr "等待服务器生成飞船"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:358
msgid "Spawn player ship"
msgstr "生成玩家飞船"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:379
msgid "Scenario selection"
msgstr "剧本选择"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:386
msgid "Disconnect"
msgstr "断开连接"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:490
msgid "6/5 player crew"
msgstr "6/5人船员"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:512
msgid "4/3/1 player crew"
msgstr "4/3/1人船员"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:521
msgid "3D screens"
msgstr "3D屏幕"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:524
msgid "Main screen"
msgstr "主屏幕"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:534 src/menus/autoConnectScreen.cpp:28
msgid "Ship window"
msgstr "飞船窗口"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:553
msgid "Top-down 3D view"
msgstr "俯视3D视图"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:563
msgctxt "button"
msgid "Ready"
msgstr "准备就绪"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:570
msgid "Alternative options"
msgstr "其他选项"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:574
msgid "Main screen controls"
msgstr "主屏幕控制"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:584
msgid ""
"You can select multiple stations and switch between them during the game.\n"
"If mainscreen is selected alongside stations, it will be shown next to the "
"current station (if the total screen size is wide enough)."
msgstr ""
"你可以在游戏过程中选择多个工作站并进行切换。\n"
"如果主屏幕与工作站一同选择，则主屏幕将显示在当前工作站旁边（如果总屏幕尺寸足够宽）。"

#: src/menus/shipSelectionScreen.cpp:624
msgid "--- Crew ---"
msgstr "--- 船员 ---"

#: src/menus/hotkeyMenu.cpp:70
msgid ""
"Left Click: Assign input. Middle Click: Add input. Right Click: Delete "
"inputs.\n"
"Possible inputs: Keyboard keys, joystick buttons, joystick axes."
msgstr ""
"左键点击：分配输入。中键点击：添加输入。右键点击：删除输入。\n"
"可用输入：键盘按键、摇杆按钮、摇杆轴。"

#: src/menus/luaConsole.cpp:21 src/gui/hotkeyConfig.cpp:317
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:318 src/gui/hotkeyConfig.cpp:319
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:320 src/gui/hotkeyConfig.cpp:321
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:322 src/gui/hotkeyConfig.cpp:323
msgctxt "hotkey_menu"
msgid "General"
msgstr "通用"

#: src/menus/luaConsole.cpp:21
msgctxt "hotkey_General"
msgid "Open LUA console"
msgstr "打开LUA控制台"

#: src/screens/cinematicViewScreen.cpp:41 src/screens/topDownScreen.cpp:33
msgctxt "button"
msgid "Lock camera on ship"
msgstr "锁定飞船视角"

#: src/screens/cinematicViewScreen.cpp:44
msgctxt "button"
msgid "Lock camera on ship's target"
msgstr "锁定飞船目标视角"

#: src/screens/cinematicViewScreen.cpp:47
msgctxt "button"
msgid "Cycle through ships"
msgstr "循环切换飞船"

#: src/screens/crewStationScreen.cpp:54 src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:223
#: src/screens/gm/tweak.cpp:99 src/screenComponents/commsOverlay.cpp:110
#: src/screenComponents/commsOverlay.cpp:140
#: src/screenComponents/hackingDialog.cpp:42
msgctxt "button"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: src/screens/crewStationScreen.cpp:69 src/screens/mainScreen.cpp:53
msgctxt "hotkey_F1"
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "键盘快捷键"

#: src/screens/crewStationScreen.cpp:73
msgctxt "hotkey_F1"
msgid "{label}: {button}\n"
msgstr "{label}: {button}\n"

#: src/screens/mainScreen.cpp:55 src/gui/hotkeyConfig.cpp:326
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:327 src/gui/hotkeyConfig.cpp:328
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:329 src/gui/hotkeyConfig.cpp:330
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:331 src/gui/hotkeyConfig.cpp:332
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:333
msgctxt "hotkey_menu"
msgid "Main Screen"
msgstr "主屏幕"

#: src/screens/mainScreen.cpp:56
msgctxt "hotkey_F1"
msgid "{label}:\t{button}\n"
msgstr "{label}:\t{button}\n"

#: src/screens/crew4/operationsScreen.cpp:67
#: src/screens/crew6/relayScreen.cpp:101
#: src/screens/crew1/singlePilotScreen.cpp:119
msgid "Open Comms"
msgstr "开启通讯"

#: src/screens/crew4/operationsScreen.cpp:70
#: src/screens/crew6/relayScreen.cpp:130
msgid "Place Waypoint"
msgstr "设置航路点"

#: src/screens/crew4/operationsScreen.cpp:75
#: src/screens/crew6/relayScreen.cpp:135
msgid "Delete Waypoint"
msgstr "删除航路点"

#: src/screens/crew4/operationsScreen.cpp:87
#: src/screens/crew6/relayScreen.cpp:151
msgid "Reputation"
msgstr "声望"

#: src/screens/crew4/operationsScreen.cpp:91
#: src/screens/crew6/relayScreen.cpp:155
#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:147
msgid "Clock"
msgstr "时钟"

#: src/screens/crew4/tacticalScreen.cpp:72
#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:33
#: src/screens/crew6/weaponsScreen.cpp:80 src/screens/crew6/helmsScreen.cpp:73
#: src/screens/crew1/singlePilotScreen.cpp:79
#: src/screens/extra/powerManagement.cpp:19
msgid "Energy"
msgstr "能量"

#: src/screens/crew4/tacticalScreen.cpp:74 src/screens/crew6/helmsScreen.cpp:75
#: src/screens/crew1/singlePilotScreen.cpp:81
msgid "Heading"
msgstr "航向"

#: src/screens/crew4/tacticalScreen.cpp:76 src/screens/crew6/helmsScreen.cpp:77
#: src/screens/crew1/singlePilotScreen.cpp:83
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#: src/screens/crew4/tacticalScreen.cpp:78
#: src/screens/crew1/singlePilotScreen.cpp:85
msgid "Shields"
msgstr "护盾"

#: src/screens/crew4/tacticalScreen.cpp:91
#: src/screens/crew1/singlePilotScreen.cpp:104
msgid "Beams"
msgstr "光束"

#: src/screens/crew4/tacticalScreen.cpp:124
#: src/screens/crew6/helmsScreen.cpp:99
#: src/screens/crew1/singlePilotScreen.cpp:137
msgid "{value} {unit}/min"
msgstr "{value} {unit}/分钟"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:35
msgctxt "health"
msgid "Hull"
msgstr "船体"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:37
#: src/screens/crew6/weaponsScreen.cpp:82
msgctxt "shields"
msgid "Front"
msgstr "前方"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:39
#: src/screens/crew6/weaponsScreen.cpp:84
msgctxt "shields"
msgid "Rear"
msgstr "后方"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:41
msgctxt "total"
msgid "Coolant"
msgstr "冷却液"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:142
msgctxt "slider"
msgid "Power"
msgstr "能量"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:144
msgctxt "slider"
msgid "Coolant"
msgstr "冷却液"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:195
#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:287
msgid "{energy}/min"
msgstr "{energy}/分钟"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:271
msgctxt "slider"
msgid "Power: {current_level}% / {requested}%"
msgstr "能量：{current_level}% / {requested}%"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:273
msgctxt "slider"
msgid "Coolant: {current_level}% / {requested}%"
msgstr "冷却液：{current_level}% / {requested}%"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:281
msgctxt "Engineer"
msgid "Maximal health"
msgstr "最大生命值"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:287
msgid "Energy production"
msgstr "能量产出"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:290
msgid "Firing rate"
msgstr "射速"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:297
msgctxt "Engineer"
msgid "Turret rotation rate"
msgstr "炮塔旋转速度"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:303
msgctxt "missile"
msgid "Reload rate"
msgstr "重装速度"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:306
msgid "Turning speed"
msgstr "转向速度"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:308
#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:313
msgid "Combat recharge rate"
msgstr "战斗充能速度"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:311
msgid "Impulse speed"
msgstr "脉冲速度"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:316
msgid "Warp drive speed"
msgstr "跃迁引擎速度"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:319
msgid "Jump drive recharge rate"
msgstr "超空间引擎充能速度"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:320
msgid "Jump drive jump speed"
msgstr "超空间引擎跃迁速度"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:324
#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:338
msgctxt "shields"
msgid "Calibration speed"
msgstr "校准速度"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:325
#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:339
msgctxt "shields"
msgid "Charge rate"
msgstr "充能速度"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:331
#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:345
msgid "Extra damage"
msgstr "额外伤害"

#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:333
#: src/screens/crew6/engineeringScreen.cpp:347
msgid "Damage negate"
msgstr "伤害抵消"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:80
msgctxt "scienceTab"
msgid "Scanning"
msgstr "扫描"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:80
msgctxt "scienceTab"
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:96
msgctxt "science"
msgid "Callsign"
msgstr "呼号"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:98
msgctxt "science"
msgid "Distance"
msgstr "距离"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:100
msgctxt "science"
msgid "Bearing"
msgstr "方位"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:102
msgctxt "science"
msgid "Rel. Speed"
msgstr "相对速度"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:104
msgctxt "science"
msgid "Faction"
msgstr "派系"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:106
msgctxt "science"
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:108
msgctxt "scienceButton"
msgid "DB"
msgstr "数据库"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:122
msgctxt "science"
msgid "Shields"
msgstr "护盾"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:124
msgctxt "science"
msgid "Hull"
msgstr "船体"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:136
msgctxt "scienceTab"
msgid "Tactical"
msgstr "战术"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:140
msgctxt "scienceTab"
msgid "Systems"
msgstr "系统"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:143
msgctxt "scienceTab"
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:178
msgctxt "scienceButton"
msgid "Probe View"
msgstr "探测器视角"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:204
#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:246
msgctxt "scienceButton"
msgid "Zoom: {zoom}x"
msgstr "缩放：{zoom}倍"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:217
msgctxt "scienceButton"
msgid "Radar"
msgstr "雷达"

#: src/screens/crew6/scienceScreen.cpp:217
msgctxt "scienceButton"
msgid "Database"
msgstr "数据库"

#: src/screens/crew6/relayScreen.cpp:81
msgid "Callsign"
msgstr "呼号"

#: src/screens/crew6/relayScreen.cpp:84
msgid "Faction"
msgstr "派系"

#: src/screens/crew6/relayScreen.cpp:88
msgid "Zoom: {zoom}x"
msgstr "缩放：{zoom}倍"

#: src/screens/crew6/relayScreen.cpp:103
msgid "Link to Comms"
msgstr "连接通讯"

#: src/screens/crew6/relayScreen.cpp:107
msgid "Start hacking"
msgstr "开始入侵"

#: src/screens/crew6/relayScreen.cpp:117
msgid "Link to Science"
msgstr "连接科学"

#: src/screens/crew6/relayScreen.cpp:144 src/screens/crew6/relayScreen.cpp:301
msgid "Launch Probe"
msgstr "发射探测器"

#: src/screens/crew6/weaponsScreen.cpp:65
msgid "Beam info"
msgstr "光束信息"

#: src/screens/extra/damcon.cpp:20
msgctxt "damagecontrol"
msgid "Hull"
msgstr "船体"

#: src/screens/extra/powerManagement.cpp:21
msgid "Coolant"
msgstr "冷却液"

#: src/screens/extra/powerManagement.cpp:39
msgctxt "button"
msgid "Power"
msgstr "能量"

#: src/screens/extra/powerManagement.cpp:40
msgctxt "button"
msgid "Coolant"
msgstr "冷却液"

#: src/screens/extra/powerManagement.cpp:41
msgctxt "button"
msgid "Heat"
msgstr "热量"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:40
msgctxt "button"
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:48
msgctxt "button"
msgid "Intercept all comms"
msgstr "拦截所有通讯"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:64
msgctxt "button"
msgid "Global message"
msgstr "全局消息"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:78
msgctxt "button"
msgid "Create..."
msgstr "创建..."

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:83
msgctxt "button"
msgid "Copy scenario"
msgstr "复制剧本"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:88
msgctxt "button"
msgid "Copy selected"
msgstr "复制已选"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:98
msgctxt "button"
msgid "Tweak"
msgstr "调整"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:132
msgctxt "button"
msgid "Hail ship"
msgstr "呼叫飞船"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:170
msgid "Defend location"
msgstr "防守地点"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:175
msgid "Stand ground"
msgstr "坚守阵地"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:180
msgid "Roaming"
msgstr "巡逻"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:185
msgid "Idle"
msgstr "待命"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:190
msgid "Orders:"
msgstr "指令："

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:350
msgid "*mixed*"
msgstr "*混合*"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:357
msgctxt "gm_info"
msgid "Position"
msgstr "位置"

#: src/screens/gm/gameMasterScreen.cpp:369
msgid "gm_info"
msgstr "GM信息"

#: src/screens/gm/objectCreationView.cpp:36
msgctxt "create"
msgid "cpu ship"
msgstr "AI飞船"

#: src/screens/gm/objectCreationView.cpp:37
msgctxt "create"
msgid "player ship"
msgstr "玩家飞船"

#: src/screens/gm/objectCreationView.cpp:58
msgctxt "create"
msgid "Artifact"
msgstr "神器"

#: src/screens/gm/objectCreationView.cpp:62
msgctxt "create"
msgid "Warp Jammer"
msgstr "跃迁干扰器"

#: src/screens/gm/objectCreationView.cpp:66
msgctxt "create"
msgid "Mine"
msgstr "水雷"

#: src/screens/gm/objectCreationView.cpp:71
msgctxt "create"
msgid "Supply Drop"
msgstr "补给投放"

#: src/screens/gm/objectCreationView.cpp:75
msgctxt "create"
msgid "Asteroid"
msgstr "小行星"

#: src/screens/gm/objectCreationView.cpp:79
msgctxt "create"
msgid "Visual Asteroid"
msgstr "视觉小行星"

#: src/screens/gm/objectCreationView.cpp:83
msgctxt "create"
msgid "Planet"
msgstr "行星"

#: src/screens/gm/objectCreationView.cpp:87
msgctxt "create"
msgid "BlackHole"
msgstr "黑洞"

#: src/screens/gm/objectCreationView.cpp:91
msgctxt "create"
msgid "Nebula"
msgstr "星云"

#: src/screens/gm/objectCreationView.cpp:95
msgctxt "create"
msgid "Worm Hole"
msgstr "虫洞"

#: src/screens/gm/globalMessageEntryView.cpp:23
#: src/screenComponents/commsOverlay.cpp:102
msgctxt "button"
msgid "Send"
msgstr "发送"

#: src/screens/gm/chatDialog.cpp:46
msgctxt "chatGM"
msgid "Target - Destroyed"
msgstr "目标 - 已摧毁"

#: src/screens/gm/chatDialog.cpp:59
msgctxt "chatGM"
msgid "Channel not open, enter name to hail as to hail target."
msgstr "频道未开启，请输入名称以呼叫目标。"

#: src/screens/gm/chatDialog.cpp:60
msgctxt "chatGM"
msgid "{callsign} - Inactive"
msgstr "{callsign} - 未激活"

#: src/screens/gm/chatDialog.cpp:64
msgctxt "chatGM"
msgid "{callsign} - Opening communications with {target}"
msgstr "{callsign} - 正在与 {target} 建立通讯"

#: src/screens/gm/chatDialog.cpp:67
msgctxt "chatGM"
msgid "{callsign} - Hailing as {target}"
msgstr "{callsign} - 正在以 {target} 的名义呼叫"

#: src/screens/gm/chatDialog.cpp:71
msgctxt "chatGM"
msgid "{callsign} - Communicating with {target}"
msgstr "{callsign} - 正在与 {target} 通讯"

#: src/screens/gm/chatDialog.cpp:75
msgctxt "chatGM"
msgid "**{callsign} - Communicating as {target}**"
msgstr "**{callsign} - 正在以 {target} 的名义通讯**"

#: src/screens/gm/chatDialog.cpp:77
msgctxt "chatGM"
msgid "{callsign} - Communicating as {target}"
msgstr "{callsign} - 正在以 {target} 的名义通讯"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:31
msgctxt "tab"
msgid "Base"
msgstr "基础"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:36
msgctxt "tab"
msgid "Template-based"
msgstr "基于模板"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:42
msgctxt "tab"
msgid "Ship"
msgstr "飞船"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:48
msgctxt "tab"
msgid "Asteroid"
msgstr "小行星"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:54
msgctxt "tab"
msgid "Jammer"
msgstr "干扰器"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:60
msgctxt "tab"
msgid "Shields"
msgstr "护盾"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:66
msgctxt "tab"
msgid "Tubes"
msgstr "发射管"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:68
msgctxt "tab"
msgid "Missiles"
msgstr "导弹"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:70
msgctxt "tab"
msgid "Beams"
msgstr "光束"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:72
msgctxt "tab"
msgid "Systems"
msgstr "系统"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:74
msgctxt "tab"
msgid "Power"
msgstr "能量"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:76
msgctxt "tab"
msgid "Coolant Rate"
msgstr "冷却液速率"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:78
msgctxt "tab"
msgid "Heat Rate"
msgstr "热量速率"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:80
msgctxt "tab"
msgid "Power Rate"
msgstr "能量速率"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:86
msgctxt "tab"
msgid "Player"
msgstr "玩家"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:88
msgctxt "tab"
msgid "Player 2"
msgstr "玩家 2"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:134
msgid "Type name:"
msgstr "类型名称："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:143
msgid "Docked ship services:"
msgstr "停靠飞船服务："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:144
msgid "Shares energy"
msgstr "共享能量"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:150
msgid "Repairs ships"
msgstr "维修飞船"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:156
msgid "Restocks scan probes"
msgstr "补给扫描探测器"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:162
msgid "Restocks cpuship missiles"
msgstr "补给AI飞船导弹"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:169
msgid "Hull max:"
msgstr "船体最大值："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:176 src/screens/gm/tweak.cpp:408
msgid "Hull current:"
msgstr "船体当前值："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:183
msgid "Could be destroyed"
msgstr "可能被摧毁"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:189
msgid "Short-range radar range:"
msgstr "短程雷达范围："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:195
msgid "Long-range radar range:"
msgstr "远程雷达范围："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:234
msgid "Impulse max speed:"
msgstr "脉冲最大速度："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:240
msgid "Impulse acceleration:"
msgstr "脉冲加速度："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:246
msgid "Impulse max reverse speed:"
msgstr "脉冲最大倒退速度："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:252
msgid "Impulse reverse acceleration:"
msgstr "脉冲倒退加速度："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:258
msgid "Turn speed:"
msgstr "转向速度："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:264
msgid "Docking state:"
msgstr "停靠状态："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:265 src/screens/gm/tweak.cpp:327
msgid "Not docked"
msgstr "未停靠"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:279
msgctxt "tweak_ship"
msgid "Special drives:"
msgstr "特殊驱动器："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:281
msgid "Warp Drive"
msgstr "跃迁引擎"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:286
msgid "Warp speed:"
msgstr "跃迁速度："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:292
msgid "Jump Drive"
msgstr "超空间引擎"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:297
msgid "Jump min distance:"
msgstr "超空间跃迁最小距离："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:303
msgid "Jump max distance:"
msgstr "超空间跃迁最大距离："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:309
msgid "Jump charge:"
msgstr "超空间跃迁充能："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:331
msgid "Docking..."
msgstr "正在停靠..."

#: src/screens/gm/tweak.cpp:335
msgid "Docked"
msgstr "已停靠"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:368
msgctxt "missiles"
msgid "Storage space:"
msgstr "存储空间："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:381
msgctxt "missiles"
msgid "Stored amount:"
msgstr "存储量："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:402
msgid "Jammer Range:"
msgstr "干扰器范围："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:436
msgid "Asteroid Size:"
msgstr "小行星尺寸："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:482
msgid "Tube count:"
msgstr "发射管数量："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:506
msgid "Tube: {id_tube}"
msgstr "发射管：{id_tube}"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:509
msgctxt "tube"
msgid "Direction:"
msgstr "方向："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:515
msgctxt "tube"
msgid "Load time:"
msgstr "装填时间："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:521
msgctxt "tube"
msgid "Size:"
msgstr "尺寸："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:526
msgctxt "tube"
msgid "Small"
msgstr "小型"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:527
msgctxt "tube"
msgid "Medium"
msgstr "中型"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:528
msgctxt "tube"
msgid "Large"
msgstr "大型"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:532
msgctxt "tube"
msgid "Allowed use:"
msgstr "允许使用："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:575
msgid "Shield {id_shield} max:"
msgstr "护盾 {id_shield} 最大值："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:585
msgid "Shield {id_shield}:"
msgstr "护盾 {id_shield}："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:639
msgid "Beam: {id_beam}"
msgstr "光束：{id_beam}"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:642
msgctxt "beam"
msgid "Arc:"
msgstr "弧度："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:648
msgctxt "beam"
msgid "Direction:"
msgstr "方向："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:654
msgctxt "beam"
msgid "Turret arc:"
msgstr "炮塔弧度："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:660
msgctxt "beam"
msgid "Turret direction:"
msgstr "炮塔方向："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:666
msgctxt "beam"
msgid "Turret rotation rate:"
msgstr "炮塔旋转速度："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:681
msgctxt "beam"
msgid "Range:"
msgstr "射程："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:687
msgctxt "beam"
msgid "Cycle time:"
msgstr "循环时间："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:693
msgctxt "beam"
msgid "Energy used per fire:"
msgstr "每次射击消耗能量："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:699
msgctxt "beam"
msgid "Heat generated per fire:"
msgstr "每次射击产生热量："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:712
msgctxt "beam"
msgid "Damage:"
msgstr "伤害："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:756
msgid "{system} health"
msgstr "{system} 生命值"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:765
msgid "{system} health max"
msgstr "{system} 最大生命值"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:775
msgid "{system} heat"
msgstr "{system} 热量"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:818
msgid "current factor"
msgstr "当前系数"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:819
msgid "desired factor"
msgstr "期望系数"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:824 src/screens/gm/tweak.cpp:887
msgid "{system}"
msgstr "{system}"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:848 src/screens/gm/tweak.cpp:911
msgid "Applies on [Enter]"
msgstr "按[回车]生效"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:881
msgid "current rate"
msgstr "当前速率"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:882
msgid "desired rate"
msgstr "期望速率"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:983
msgid "Control code:"
msgstr "控制代码："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:992
msgid "Reputation:"
msgstr "声望："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1000
msgid "Max energy:"
msgstr "最大能量："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1008
msgid "Current energy:"
msgstr "当前能量："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1016
msgid "Boost Speed:"
msgstr "推进速度："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1022
msgid "Strafe Speed:"
msgstr "平移速度："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1030 src/screens/gm/tweak.cpp:1072
msgid "Positions occupied: "
msgstr "已占位置："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1064
msgid "position"
msgstr "位置"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1113
msgid "Repair Crews:"
msgstr "维修船员："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1119
msgid "Coolant:"
msgstr "冷却液："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1125
msgid "Max Scan Probes:"
msgstr "最大扫描探测器："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1131
msgid "Scan Probes:"
msgstr "扫描探测器："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1181
msgctxt "button"
msgid "Can scan"
msgstr "可扫描"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1187
msgctxt "button"
msgid "Can hack"
msgstr "可入侵"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1193
msgctxt "button"
msgid "Can dock"
msgstr "可停靠"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1199
msgctxt "button"
msgid "Can combat maneuver"
msgstr "可进行战斗机动"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1205
msgctxt "button"
msgid "Can self destruct"
msgstr "可自毁"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1211
msgctxt "button"
msgid "Can launch probes"
msgstr "可发射探测器"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1216
msgctxt "button"
msgid "Auto coolant"
msgstr "自动冷却"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1221
msgctxt "button"
msgid "Auto repair"
msgstr "自动维修"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1242
msgctxt "player_tweak"
msgid "Warp (E/s): {energy_per_second}"
msgstr "跃迁 (能量/秒)：{energy_per_second}"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1243
msgctxt "player_tweak"
msgid "Shields (E/s): {energy_per_second}"
msgstr "护盾 (能量/秒)：{energy_per_second}"

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1268
msgid "Callsign:"
msgstr "呼号："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1279
msgid "Unscanned description:"
msgstr "未扫描描述："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1286
msgid "Friend or Foe Description:"
msgstr "友敌描述："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1293
msgid "Simple Scan Description:"
msgstr "简单扫描描述："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1300
msgid "Full Scan Description:"
msgstr "完全扫描描述："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1310
msgid "Heading:"
msgstr "航向："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1316
msgid "Scanning Complexity:"
msgstr "扫描复杂度："

#: src/screens/gm/tweak.cpp:1322
msgid "Scanning Depth:"
msgstr "扫描深度："

#: src/screenComponents/aimLock.cpp:11
msgctxt "missile"
msgid "Lock"
msgstr "锁定"

#: src/screenComponents/alertLevelButton.cpp:10
msgid "Alert level"
msgstr "警戒级别"

#: src/screenComponents/helpOverlay.cpp:24
msgctxt "hotkey_F1"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: src/screenComponents/missileTubeControls.cpp:109
#: src/screenComponents/missileTubeControls.cpp:123
#: src/screenComponents/missileTubeControls.cpp:141
msgctxt "missile"
msgid "Load"
msgstr "装填"

#: src/screenComponents/missileTubeControls.cpp:111
msgctxt "missile"
msgid "Empty"
msgstr "清空"

#: src/screenComponents/missileTubeControls.cpp:116
#: src/screenComponents/missileTubeControls.cpp:132
msgctxt "missile"
msgid "Unload"
msgstr "卸载"

#: src/screenComponents/missileTubeControls.cpp:128
msgctxt "missile"
msgid "Loading"
msgstr "正在装填"

#: src/screenComponents/missileTubeControls.cpp:137
msgctxt "missile"
msgid "Unloading"
msgstr "正在卸载"

#: src/screenComponents/missileTubeControls.cpp:143
msgctxt "missile"
msgid "Firing"
msgstr "正在发射"

#: src/screenComponents/selfDestructIndicator.cpp:15
msgid "SELF DESTRUCT ACTIVATED"
msgstr "自毁已激活"

#: src/screenComponents/selfDestructIndicator.cpp:32
msgid "Waiting for authorization input: {codes} left"
msgstr "等待授权输入：剩余 {codes} 次"

#: src/screenComponents/selfDestructIndicator.cpp:36
msgid "Have a nice day."
msgstr "祝你愉快。"

#: src/screenComponents/selfDestructIndicator.cpp:40
msgid "This ship will self-destruct in {seconds} seconds."
msgstr "本飞船将在 {seconds} 秒后自毁。"

#: src/screenComponents/selfDestructEntry.cpp:19
msgid "Self destruct activated!"
msgstr "自毁已激活！"

#: src/screenComponents/selfDestructEntry.cpp:64
msgid "Code [{letter}]: {self_destruct_code}"
msgstr "代码 [{letter}]：{self_destruct_code}"

#: src/screenComponents/selfDestructEntry.cpp:77
msgctxt "selfdestruct"
msgid "Enter [{letter}]"
msgstr "输入 [{letter}]"

#: src/screenComponents/dockingButton.cpp:67
msgid "Request Dock"
msgstr "请求停靠"

#: src/screenComponents/dockingButton.cpp:76
msgid "Cancel Docking"
msgstr "取消停靠"

#: src/screenComponents/dockingButton.cpp:80
msgid "Undock"
msgstr "解除停靠"

#: src/screenComponents/shieldsEnableButton.cpp:23
msgctxt "shields"
msgid "Calibrating"
msgstr "正在校准"

#: src/screenComponents/shieldsEnableButton.cpp:43
msgctxt "shields"
msgid "ON"
msgstr "开启"

#: src/screenComponents/shieldsEnableButton.cpp:43
msgctxt "shields"
msgid "OFF"
msgstr "关闭"

#: src/screenComponents/shieldsEnableButton.cpp:45
msgid "{frequency} Shields: {status}"
msgstr "{frequency} 护盾：{status}"

#: src/screenComponents/shieldsEnableButton.cpp:47
msgid "Shields: {status}"
msgstr "护盾：{status}"

#: src/screenComponents/selfDestructButton.cpp:12
msgid "Self destruct"
msgstr "自毁"

#: src/screenComponents/selfDestructButton.cpp:19
msgctxt "selfdestruct"
msgid "Confirm!"
msgstr "确认！"

#: src/screenComponents/shieldFreqencySelect.cpp:22
msgctxt "shields"
msgid "Calibrate"
msgstr "校准"

#: src/screenComponents/jumpControls.cpp:22
#: src/screenComponents/jumpControls.cpp:53
msgctxt "jumpcontrol"
msgid "Distance"
msgstr "距离"

#: src/screenComponents/jumpControls.cpp:25
msgctxt "jumpcontrol"
msgid "Jump"
msgstr "跃迁"

#: src/screenComponents/jumpControls.cpp:39
msgctxt "jumpcontrol"
msgid "Jump in"
msgstr "跃迁中"

#: src/screenComponents/jumpControls.cpp:46
msgctxt "jumpcontrol"
msgid "Charging"
msgstr "正在充能"

#: src/screenComponents/impulseControls.cpp:18
msgctxt "slider"
msgid "Impulse"
msgstr "脉冲"

#: src/screenComponents/frequencyCurve.cpp:53
msgctxt "scienceFrequencyGraph"
msgid "Damage with your beams"
msgstr "你的光束造成伤害"

#: src/screenComponents/frequencyCurve.cpp:55
msgctxt "scienceFrequencyGraph"
msgid "Damage on your shields"
msgstr "你的护盾承受伤害"

#: src/screenComponents/frequencyCurve.cpp:61
msgctxt "scienceFrequencyGraph"
msgid "No enemy beams"
msgstr "无敌方光束"

#: src/screenComponents/frequencyCurve.cpp:63
msgctxt "scienceFrequencyGraph"
msgid "No enemy shields"
msgstr "无敌方护盾"

#: src/screenComponents/frequencyCurve.cpp:66
msgctxt "scienceFrequencyGraph"
msgid "No data"
msgstr "无数据"

#: src/screenComponents/powerDamageIndicator.cpp:34
msgctxt "systems"
msgid "DAMAGED"
msgstr "受损"

#: src/screenComponents/powerDamageIndicator.cpp:38
msgctxt "systems"
msgid "JAMMED"
msgstr "被干扰"

#: src/screenComponents/powerDamageIndicator.cpp:42
msgctxt "systems"
msgid "NO POWER"
msgstr "无能量"

#: src/screenComponents/powerDamageIndicator.cpp:46
msgctxt "systems"
msgid "LOW ENERGY"
msgstr "能量不足"

#: src/screenComponents/powerDamageIndicator.cpp:50
msgctxt "systems"
msgid "LOW POWER"
msgstr "功率不足"

#: src/screenComponents/powerDamageIndicator.cpp:54
msgctxt "systems"
msgid "OVERHEATING"
msgstr "过热"

#: src/screenComponents/powerDamageIndicator.cpp:58
msgctxt "systems"
msgid "HACKED"
msgstr "被入侵"

#: src/screenComponents/beamTargetSelector.cpp:9
msgctxt "target"
msgid "Hull"
msgstr "船体"

#: src/screenComponents/indicatorOverlays.cpp:24
msgid "Game Paused"
msgstr "游戏已暂停"

#: src/screenComponents/indicatorOverlays.cpp:27
msgid "Unpause"
msgstr "取消暂停"

#: src/screenComponents/indicatorOverlays.cpp:133
msgid "Defeat!"
msgstr "失败！"

#: src/screenComponents/indicatorOverlays.cpp:136
msgid "Victory!"
msgstr "胜利！"

#: src/screenComponents/indicatorOverlays.cpp:140
msgid "{faction} wins"
msgstr "{faction} 获胜"

#: src/screenComponents/combatManeuver.cpp:16
msgid "Combat maneuver"
msgstr "战斗机动"

#: src/screenComponents/shipDestroyedPopup.cpp:20
msgid "SHIP DESTROYED!"
msgstr "飞船被摧毁！"

#: src/screenComponents/shipDestroyedPopup.cpp:21
msgctxt "shipdestroyed"
msgid "Return"
msgstr "返回"

#: src/screenComponents/warpControls.cpp:41
msgctxt "slider"
msgid "Warp"
msgstr "跃迁"

#: src/screenComponents/commsOverlay.cpp:20
msgid "Opening communications..."
msgstr "正在开启通讯..."

#: src/screenComponents/commsOverlay.cpp:39
msgid "Answer"
msgstr "接听"

#: src/screenComponents/commsOverlay.cpp:45
msgid "Ignore"
msgstr "忽略"

#: src/screenComponents/commsOverlay.cpp:54
msgid "No reply..."
msgstr "没有回应..."

#: src/screenComponents/commsOverlay.cpp:65
msgid "Communications were suddenly cut"
msgstr "通讯突然中断"

#: src/screenComponents/commsOverlay.cpp:76
msgid "Communications channel closed"
msgstr "通讯频道已关闭"

#: src/screenComponents/commsOverlay.cpp:157
msgid "Hailed by {name}"
msgstr "来自 {name} 的呼叫"

#: src/screenComponents/jumpIndicator.cpp:24
msgid "Jump in: {delay}"
msgstr "跃迁倒计时：{delay}"

#: src/screenComponents/scanningDialog.cpp:22
msgctxt "scanning"
msgid "Electric signature"
msgstr "电磁信号"

#: src/screenComponents/scanningDialog.cpp:28
msgctxt "scanning"
msgid "LOCKED"
msgstr "已锁定"

#: src/screenComponents/mainScreenControls.cpp:15
msgctxt "controlbutton"
msgid "Main screen"
msgstr "主屏幕"

#: src/screenComponents/mainScreenControls.cpp:32
msgctxt "mainscreen"
msgid "Front"
msgstr "前方"

#: src/screenComponents/mainScreenControls.cpp:40
msgctxt "mainscreen"
msgid "Back"
msgstr "后方"

#: src/screenComponents/mainScreenControls.cpp:48
msgctxt "mainscreen"
msgid "Left"
msgstr "左侧"

#: src/screenComponents/mainScreenControls.cpp:56
msgctxt "mainscreen"
msgid "Right"
msgstr "右侧"

#: src/screenComponents/mainScreenControls.cpp:69
msgctxt "mainscreen"
msgid "Target lock"
msgstr "目标锁定"

#: src/screenComponents/mainScreenControls.cpp:81
msgctxt "mainscreen"
msgid "Tactical"
msgstr "战术"

#: src/screenComponents/mainScreenControls.cpp:92
msgctxt "mainscreen"
msgid "Long Range"
msgstr "远程"

#: src/screenComponents/mainScreenControls.cpp:106
msgctxt "mainscreen"
msgid "Show comms"
msgstr "显示通讯"

#: src/screenComponents/mainScreenControls.cpp:117
msgctxt "mainscreen"
msgid "Hide comms"
msgstr "隐藏通讯"

#: src/screenComponents/hackingDialog.cpp:36
msgctxt "hacking"
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: src/screenComponents/hackingDialog.cpp:56
msgctxt "hacking"
msgid "Target system:"
msgstr "目标系统："

#: src/screenComponents/hackingDialog.cpp:116
msgctxt "hacking"
msgid "Hacking in Progress: {percent}%"
msgstr "入侵进行中：{percent}%"

#: src/screenComponents/hackingDialog.cpp:125
msgctxt "hacking"
msgid "{target}: hacked {percent}%"
msgstr "{target}：已入侵 {percent}%"

#: src/screenComponents/hackingDialog.cpp:142
msgid "Hacking SUCCESS!"
msgstr "入侵成功！"

#: src/screenComponents/hackingDialog.cpp:142
msgid "Hacking FAILURE!"
msgstr "入侵失败！"

#: src/spaceObjects/missiles/missileWeapon.cpp:205
#: src/spaceObjects/mine.cpp:157
msgctxt "gm_info"
msgid "Owner"
msgstr "拥有者"

#: src/spaceObjects/missiles/missileWeapon.cpp:212
msgctxt "gm_info"
msgid "Target"
msgstr "目标"

#: src/spaceObjects/missiles/missileWeapon.cpp:215
#: src/spaceObjects/mine.cpp:160
msgctxt "gm_info"
msgid "Faction"
msgstr "派系"

#: src/spaceObjects/missiles/missileWeapon.cpp:216
msgctxt "gm_info"
msgid "Lifetime"
msgstr "寿命"

#: src/spaceObjects/missiles/missileWeapon.cpp:217
msgctxt "gm_info"
msgid "Size"
msgstr "尺寸"

#: src/spaceObjects/spaceship.cpp:1915
msgctxt "missile"
msgid "Homing"
msgstr "追踪导弹"

#: src/spaceObjects/spaceship.cpp:1917
msgctxt "missile"
msgid "Nuke"
msgstr "核弹"

#: src/spaceObjects/spaceship.cpp:1919
msgctxt "missile"
msgid "Mine"
msgstr "水雷"

#: src/spaceObjects/spaceship.cpp:1921
msgctxt "missile"
msgid "EMP"
msgstr "电磁脉冲"

#: src/spaceObjects/spaceship.cpp:1923
msgctxt "missile"
msgid "HVLI"
msgstr "高压低脉冲"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:207
msgctxt "cpulog"
msgid "Searching for targets."
msgstr "正在搜索目标。"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:216
msgctxt "cpulog"
msgid "Searching for hostiles around {x},{y}."
msgstr "正在搜索 {x},{y} 附近的敌机。"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:225
msgctxt "cpulog"
msgid "Searching for supplies."
msgstr "正在搜索补给。"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:228 src/spaceObjects/cpuShip.cpp:312
msgctxt "cpulog"
msgid "Docking to {callsign}."
msgstr "正在停靠 {callsign}。"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:239
msgctxt "cpulog"
msgid "Standing ground for now."
msgstr "暂时原地待命。"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:247
msgctxt "cpulog"
msgid "Defending {x},{y}."
msgstr "正在防守 {x},{y}。"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:257
msgctxt "cpulog"
msgid "Defending {callsign}."
msgstr "正在防守 {callsign}。"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:267
msgctxt "cpulog"
msgid "Following {callsign}."
msgstr "正在跟随 {callsign}。"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:275 src/spaceObjects/cpuShip.cpp:283
msgctxt "cpulog"
msgid "Moving to {x},{y}."
msgstr "正在前往 {x},{y}。"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:298
msgctxt "cpulog"
msgid "Moving to attack {callsign}!"
msgstr "正在前往攻击 {callsign}！"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:312
msgctxt "cpulog"
msgid "Docking to {callsign}."
msgstr "正在停靠 {callsign}。"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:327
msgctxt "gm_info"
msgid "Orders"
msgstr "指令"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:385
msgctxt "orderscpu"
msgid "Idle"
msgstr "待命"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:386
msgctxt "orderscpu"
msgid "Roaming"
msgstr "巡逻"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:387
msgctxt "orderscpu"
msgid "Retreat"
msgstr "撤退"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:388
msgctxt "orderscpu"
msgid "Stand Ground"
msgstr "坚守阵地"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:389
msgctxt "orderscpu"
msgid "Defend Location"
msgstr "防守地点"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:390
msgctxt "orderscpu"
msgid "Defend Target"
msgstr "防守目标"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:391
msgctxt "orderscpu"
msgid "Fly in formation"
msgstr "编队飞行"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:392
msgctxt "orderscpu"
msgid "Fly towards"
msgstr "飞向"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:393
msgctxt "orderscpu"
msgid "Fly towards (ignore all)"
msgstr "飞向 (忽略所有)"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:394
msgctxt "orderscpu"
msgid "Attack"
msgstr "攻击"

#: src/spaceObjects/cpuShip.cpp:395
msgctxt "orderscpu"
msgid "Dock"
msgstr "停靠"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:514
msgctxt "alert"
msgid "RED ALERT"
msgstr "红色警戒"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:515
msgctxt "alert"
msgid "YELLOW ALERT"
msgstr "黄色警戒"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:516
msgctxt "alert"
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:637
msgctxt "shiplog"
msgid "Start of log"
msgstr "日志开始"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1304
msgctxt "shiplog"
msgid "Hailed by {name}"
msgstr "被 {name} 呼叫"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1358
msgctxt "shiplog"
msgid "Communication channel closed by other side"
msgstr "通讯频道被对方关闭"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1368
msgctxt "shiplog"
msgid "Hailing from {callsign} stopped"
msgstr "来自 {callsign} 的呼叫已停止"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1372
msgctxt "shiplog"
msgid "Communication channel closed"
msgstr "通讯频道已关闭"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1544
#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1621
msgctxt "chatdialog"
msgid "Opened comms with {name}"
msgstr "已与 {name} 建立通讯"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1545
msgctxt "shiplog"
msgid "Hailing: {name}"
msgstr "正在呼叫：{name}"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1568
#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1569
msgctxt "chatdialog"
msgid "Opened comms to {callsign}"
msgstr "已开启与 {callsign} 的通讯"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1570
#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1571
msgctxt "shiplog"
msgid "Opened communication channel to {callsign}"
msgstr "已开启与 {callsign} 的通讯频道"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1573
msgctxt "shiplog"
msgid "Refused communications from {callsign}"
msgstr "拒绝了来自 {callsign} 的通讯"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1574
msgctxt "shiplog"
msgid "Refused communications to {callsign}"
msgstr "拒绝了与 {callsign} 的通讯"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1583
msgctxt "shiplog"
msgid "Hail suddenly went dead."
msgstr "呼叫突然中断。"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1586
msgctxt "shiplog"
msgid "Accepted hail from {callsign}"
msgstr "接受了来自 {callsign} 的呼叫"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1606
msgctxt "shiplog"
msgid "Refused hail from {callsign}"
msgstr "拒绝了来自 {callsign} 的呼叫"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1620
msgctxt "shiplog"
msgid "Opened communication channel to {name}"
msgstr "已开启与 {name} 的通讯频道"

#: src/spaceObjects/playerSpaceship.cpp:1623
msgctxt "shiplog"
msgid "Refused hail from {name}"
msgstr "拒绝了来自 {name} 的呼叫"

#: src/spaceObjects/shipTemplateBasedObject.cpp:337
msgctxt "gm_info"
msgid "CallSign"
msgstr "呼号"

#: src/spaceObjects/shipTemplateBasedObject.cpp:338
msgctxt "gm_info"
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: src/spaceObjects/shipTemplateBasedObject.cpp:339
msgctxt "gm_info"
msgid "Hull"
msgstr "船体"

#: src/spaceObjects/shipTemplateBasedObject.cpp:344
msgctxt "gm_info"
msgid "Shield"
msgstr "护盾"

#: src/spaceObjects/spaceshipParts/weaponTube.cpp:299
msgctxt "tube"
msgid "Front"
msgstr "前方"

#: src/spaceObjects/spaceshipParts/weaponTube.cpp:301
msgctxt "tube"
msgid "Right"
msgstr "右方"

#: src/spaceObjects/spaceshipParts/weaponTube.cpp:303
msgctxt "tube"
msgid "Left"
msgstr "左方"

#: src/spaceObjects/spaceshipParts/weaponTube.cpp:305
msgctxt "tube"
msgid "Rear"
msgstr "后方"

#: src/gui/hotkeyBinder.cpp:36
msgid "[New input]"
msgstr "[新输入]"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:31
msgctxt "hotkey_menu"
msgid "Cinematic View"
msgstr "电影视角"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:32
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Toggle UI"
msgstr "切换UI"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:33
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Camera lock"
msgstr "镜头锁定"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:34
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Camera cycle"
msgstr "循环切换镜头"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:35
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Cycle previous player ship"
msgstr "切换到上一艘玩家飞船"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:36
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Cycle next player ship"
msgstr "切换到下一艘玩家飞船"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:37
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Move forward"
msgstr "向前移动"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:38
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Move backward"
msgstr "向后移动"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:39
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Strafe left"
msgstr "向左平移"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:40
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Strafe right"
msgstr "向右平移"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:41
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Move up"
msgstr "向上移动"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:42
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Move down"
msgstr "向下移动"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:43
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Rotate left"
msgstr "向左旋转"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:44
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Rotate right"
msgstr "向右旋转"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:45
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Tilt down"
msgstr "向下倾斜"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:46
msgctxt "hotkey_Cinematic"
msgid "Tilt up"
msgstr "向上倾斜"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:62
msgctxt "hotkey_menu"
msgid "Top-down View"
msgstr "俯视视图"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:63
msgctxt "hotkey_Topdown"
msgid "Toggle UI"
msgstr "切换UI"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:64
msgctxt "hotkey_Topdown"
msgid "Camera lock"
msgstr "镜头锁定"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:65
msgctxt "hotkey_Topdown"
msgid "Cycle previous player ship"
msgstr "切换到上一艘玩家飞船"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:66
msgctxt "hotkey_Topdown"
msgid "Cycle next player ship"
msgstr "切换到下一艘玩家飞船"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:67
msgctxt "hotkey_Topdown"
msgid "Pan up"
msgstr "向上平移"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:68
msgctxt "hotkey_Topdown"
msgid "Pan down"
msgstr "向下平移"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:69
msgctxt "hotkey_Topdown"
msgid "Pan left"
msgstr "向左平移"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:70
msgctxt "hotkey_Topdown"
msgid "Pan right"
msgstr "向右平移"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:307 src/gui/hotkeyConfig.cpp:308
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:309 src/gui/hotkeyConfig.cpp:310
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:311 src/gui/hotkeyConfig.cpp:312
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:313 src/gui/hotkeyConfig.cpp:314
msgctxt "hotkey_menu"
msgid "Basic"
msgstr "基础"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:307
msgctxt "hotkey_Basic"
msgid "Pause game"
msgstr "暂停游戏"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:308
msgctxt "hotkey_Basic"
msgid "Show in-game help"
msgstr "显示游戏内帮助"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:309
msgctxt "hotkey_Basic"
msgid "Return to ship options menu"
msgstr "返回飞船选项菜单"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:310
msgctxt "hotkey_Basic"
msgid "Zoom in on zoomable stations"
msgstr "放大可缩放工作站"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:311
msgctxt "hotkey_Basic"
msgid "Zoom out on zoomable stations"
msgstr "缩小可缩放工作站"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:312
msgctxt "hotkey_Basic"
msgid "Broadcast voice chat to server"
msgstr "向服务器广播语音聊天"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:313
msgctxt "hotkey_Basic"
msgid "Broadcast voice chat to ship"
msgstr "向飞船广播语音聊天"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:314
msgctxt "hotkey_Basic"
msgid "Fullscreen toggle"
msgstr "全屏切换"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:317
msgctxt "hotkey_General"
msgid "Switch to next crew station"
msgstr "切换到下一个船员工作站"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:318
msgctxt "hotkey_General"
msgid "Switch to previous crew station"
msgstr "切换到上一个船员工作站"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:319
msgctxt "hotkey_General"
msgid "Switch to helms station"
msgstr "切换到驾驶工作站"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:320
msgctxt "hotkey_General"
msgid "Switch to weapons station"
msgstr "切换到武器工作站"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:321
msgctxt "hotkey_General"
msgid "Switch to engineering station"
msgstr "切换到工程工作站"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:322
msgctxt "hotkey_General"
msgid "Switch to science station"
msgstr "切换到科学工作站"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:323
msgctxt "hotkey_General"
msgid "Switch to relay station"
msgstr "切换到通讯工作站"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:326
msgctxt "hotkey_MainScreen"
msgid "View forward"
msgstr "前向视图"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:327
msgctxt "hotkey_MainScreen"
msgid "View left"
msgstr "左侧视图"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:328
msgctxt "hotkey_MainScreen"
msgid "View right"
msgstr "右侧视图"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:329
msgctxt "hotkey_MainScreen"
msgid "View backward"
msgstr "后向视图"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:330
msgctxt "hotkey_MainScreen"
msgid "Lock view on weapons target"
msgstr "锁定武器目标视图"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:331
msgctxt "hotkey_MainScreen"
msgid "View tactical radar"
msgstr "查看战术雷达"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:332
msgctxt "hotkey_MainScreen"
msgid "View long-range radar"
msgstr "查看远程雷达"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:333
msgctxt "hotkey_MainScreen"
msgid "Toggle first-person view"
msgstr "切换第一人称视图"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:336 src/gui/hotkeyConfig.cpp:337
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:338 src/gui/hotkeyConfig.cpp:339
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:340 src/gui/hotkeyConfig.cpp:341
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:342 src/gui/hotkeyConfig.cpp:343
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:344 src/gui/hotkeyConfig.cpp:345
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:346 src/gui/hotkeyConfig.cpp:347
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:348 src/gui/hotkeyConfig.cpp:349
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:350 src/gui/hotkeyConfig.cpp:351
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:352 src/gui/hotkeyConfig.cpp:353
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:354 src/gui/hotkeyConfig.cpp:355
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:356 src/gui/hotkeyConfig.cpp:357
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:358 src/gui/hotkeyConfig.cpp:359
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:360 src/gui/hotkeyConfig.cpp:361
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:362 src/gui/hotkeyConfig.cpp:363
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:364
msgctxt "hotkey_menu"
msgid "Helms"
msgstr "驾驶"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:336
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Increase impulse"
msgstr "增加脉冲"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:337
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Increase impulse 1%"
msgstr "增加脉冲1%"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:338
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Increase impulse 10%"
msgstr "增加脉冲10%"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:339
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Decrease impulse"
msgstr "减少脉冲"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:340
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Decrease impulse 1%"
msgstr "减少脉冲1%"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:341
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Decrease impulse 10%"
msgstr "减少脉冲10%"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:342
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Set impulse (joystick)"
msgstr "设置脉冲 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:343
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Zero impulse"
msgstr "脉冲归零"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:344
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Max impulse"
msgstr "最大脉冲"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:345
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Max reverse impulse"
msgstr "最大倒退脉冲"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:346
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Turn left"
msgstr "左转"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:347
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Turn right"
msgstr "右转"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:348
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Warp off"
msgstr "跃迁关闭"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:349
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Warp 1"
msgstr "跃迁1"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:350
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Warp 2"
msgstr "跃迁2"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:351
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Warp 3"
msgstr "跃迁3"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:352
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Warp 4"
msgstr "跃迁4"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:353
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Increase Warp"
msgstr "增加跃迁速度"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:354
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Decrease Warp"
msgstr "减少跃迁速度"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:355
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Dock request/abort/undock"
msgstr "停靠请求/中止/解除停靠"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:356
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Initiate docking"
msgstr "发起停靠"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:357
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Abort docking"
msgstr "中止停靠"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:358
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Undock"
msgstr "解除停靠"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:359
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Increase jump distance"
msgstr "增加超空间跃迁距离"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:360
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Decrease jump distance"
msgstr "减少超空间跃迁距离"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:361
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Initiate jump"
msgstr "发起超空间跃迁"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:362
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Combat boost left"
msgstr "向左战斗推进"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:363
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Combat boost right"
msgstr "向右战斗推进"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:364
msgctxt "hotkey_Helms"
msgid "Combat boost forwards"
msgstr "向前战斗推进"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:367 src/gui/hotkeyConfig.cpp:368
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:369 src/gui/hotkeyConfig.cpp:370
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:371 src/gui/hotkeyConfig.cpp:374
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:375 src/gui/hotkeyConfig.cpp:376
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:378 src/gui/hotkeyConfig.cpp:379
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:380 src/gui/hotkeyConfig.cpp:381
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:382 src/gui/hotkeyConfig.cpp:383
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:384 src/gui/hotkeyConfig.cpp:385
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:386 src/gui/hotkeyConfig.cpp:387
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:388 src/gui/hotkeyConfig.cpp:389
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:390 src/gui/hotkeyConfig.cpp:391
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:392 src/gui/hotkeyConfig.cpp:393
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:394
msgctxt "hotkey_menu"
msgid "Weapons"
msgstr "武器"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:367
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Select homing"
msgstr "选择追踪弹"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:368
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Select nuke"
msgstr "选择核弹"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:369
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Select mine"
msgstr "选择水雷"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:370
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Select EMP"
msgstr "选择电磁脉冲"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:371
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Select HVLI"
msgstr "选择高压低脉冲"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:374
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Load tube {number}"
msgstr "装填发射管 {number}"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:375
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Unload tube {number}"
msgstr "卸载发射管 {number}"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:376
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Fire tube {number}"
msgstr "发射发射管 {number}"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:378
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Select next hostile target"
msgstr "选择下一个敌对目标"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:379
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Select next target (any)"
msgstr "选择下一个目标 (任意)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:380
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Toggle shields"
msgstr "切换护盾"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:381
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Enable shields"
msgstr "启用护盾"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:382
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Disable shields"
msgstr "禁用护盾"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:383
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Increase shield frequency target"
msgstr "增加护盾频率目标"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:384
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Decrease shield frequency target"
msgstr "减少护盾频率目标"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:385
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Start shield calibration"
msgstr "开始护盾校准"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:386
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Next beam subsystem target type"
msgstr "下一个光束子系统目标类型"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:387
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Previous beam subsystem target type"
msgstr "上一个光束子系统目标类型"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:388
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Increase beam frequency"
msgstr "增加光束频率"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:389
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Decrease beam frequency"
msgstr "减少光束频率"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:390
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Toggle missile aim lock"
msgstr "切换导弹瞄准锁定"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:391
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Enable missile aim lock"
msgstr "启用导弹瞄准锁定"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:392
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Disable missile aim lock"
msgstr "禁用导弹瞄准锁定"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:393
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Turn missile aim to the left"
msgstr "导弹瞄准向左转"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:394
msgctxt "hotkey_Weapons"
msgid "Turn missile aim to the right"
msgstr "导弹瞄准向右转"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:397 src/gui/hotkeyConfig.cpp:398
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:401 src/gui/hotkeyConfig.cpp:402
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:403
msgctxt "hotkey_menu"
msgid "Science"
msgstr "科学"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:397
msgctxt "hotkey_Science"
msgid "Scan object"
msgstr "扫描目标"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:398
msgctxt "hotkey_Science"
msgid "Select next scannable object"
msgstr "选择下一个可扫描目标"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:401
msgctxt "hotkey_Science"
msgid "Scanning parameter {number} increase"
msgstr "扫描参数 {number} 增加"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:402
msgctxt "hotkey_Science"
msgid "Scanning parameter {number} decrease"
msgstr "扫描参数 {number} 减少"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:403
msgctxt "hotkey_Science"
msgid "Set scanning parameter {number} (joystick)"
msgstr "设置扫描参数 {number} (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:407 src/gui/hotkeyConfig.cpp:408
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:409 src/gui/hotkeyConfig.cpp:410
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:411 src/gui/hotkeyConfig.cpp:412
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:413 src/gui/hotkeyConfig.cpp:414
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:415 src/gui/hotkeyConfig.cpp:416
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:417 src/gui/hotkeyConfig.cpp:418
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:419 src/gui/hotkeyConfig.cpp:420
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:421 src/gui/hotkeyConfig.cpp:422
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:423 src/gui/hotkeyConfig.cpp:424
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:425 src/gui/hotkeyConfig.cpp:426
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:427 src/gui/hotkeyConfig.cpp:428
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:429 src/gui/hotkeyConfig.cpp:430
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:431 src/gui/hotkeyConfig.cpp:432
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:433 src/gui/hotkeyConfig.cpp:434
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:435 src/gui/hotkeyConfig.cpp:436
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:437 src/gui/hotkeyConfig.cpp:439
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:440 src/gui/hotkeyConfig.cpp:441
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:442 src/gui/hotkeyConfig.cpp:443
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:444 src/gui/hotkeyConfig.cpp:445
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:446 src/gui/hotkeyConfig.cpp:447
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:449 src/gui/hotkeyConfig.cpp:450
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:451 src/gui/hotkeyConfig.cpp:452
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:453 src/gui/hotkeyConfig.cpp:454
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:455 src/gui/hotkeyConfig.cpp:456
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:457
msgctxt "hotkey_menu"
msgid "Engineering"
msgstr "工程"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:407
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Select reactor system"
msgstr "选择反应堆系统"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:408
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Select beam weapon system"
msgstr "选择光束武器系统"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:409
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Select missile weapon system"
msgstr "选择导弹武器系统"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:410
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Select maneuvering system"
msgstr "选择机动系统"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:411
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Select impulse system"
msgstr "选择脉冲系统"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:412
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Select warp system"
msgstr "选择跃迁系统"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:413
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Select jump drive system"
msgstr "选择超空间引擎系统"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:414
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Select front shields system"
msgstr "选择前护盾系统"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:415
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Select rear shields system"
msgstr "选择后护盾系统"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:416
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set system power to 0%"
msgstr "将系统能量设置为0%"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:417
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set system power to 30%"
msgstr "将系统能量设置为30%"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:418
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set system power to 50%"
msgstr "将系统能量设置为50%"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:419
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set system power to 100%"
msgstr "将系统能量设置为100%"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:420
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set system power to 150%"
msgstr "将系统能量设置为150%"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:421
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set system power to 200%"
msgstr "将系统能量设置为200%"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:422
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set system power to 250%"
msgstr "将系统能量设置为250%"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:423
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set system power to 300%"
msgstr "将系统能量设置为300%"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:424
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Increase system power"
msgstr "增加系统能量"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:425
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Decrease system power"
msgstr "减少系统能量"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:426
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set system power (joystick)"
msgstr "设置系统能量 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:427
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Increase system coolant"
msgstr "增加系统冷却液"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:428
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Decrease system coolant"
msgstr "减少系统冷却液"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:429
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set system coolant (joystick)"
msgstr "设置系统冷却液 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:430
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Next repair crew"
msgstr "下一个维修船员"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:431
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Crew move up"
msgstr "船员向上移动"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:432
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Crew move down"
msgstr "船员向下移动"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:433
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Crew move left"
msgstr "船员向左移动"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:434
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Crew move right"
msgstr "船员向右移动"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:435
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Start self-destruct"
msgstr "开始自毁"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:436
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Confirm self-destruct"
msgstr "确认自毁"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:437
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Cancel self-destruct"
msgstr "取消自毁"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:439
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set reactor power (joystick)"
msgstr "设置反应堆能量 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:440
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set beam weapon power (joystick)"
msgstr "设置光束武器能量 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:441
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set missile weapon power (joystick)"
msgstr "设置导弹武器能量 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:442
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set maneuvering power (joystick)"
msgstr "设置机动系统能量 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:443
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set impulse power (joystick)"
msgstr "设置脉冲能量 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:444
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set warp power (joystick)"
msgstr "设置跃迁能量 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:445
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set jump drive power (joystick)"
msgstr "设置超空间引擎能量 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:446
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set front shields power (joystick)"
msgstr "设置前护盾能量 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:447
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set rear shields power (joystick)"
msgstr "设置后护盾能量 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:449
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set reactor coolant (joystick)"
msgstr "设置反应堆冷却液 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:450
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set beam weapon coolant (joystick)"
msgstr "设置光束武器冷却液 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:451
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set missile weapon coolant (joystick)"
msgstr "设置导弹武器冷却液 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:452
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set maneuvering coolant (joystick)"
msgstr "设置机动系统冷却液 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:453
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set impulse coolant (joystick)"
msgstr "设置脉冲冷却液 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:454
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set warp coolant (joystick)"
msgstr "设置跃迁冷却液 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:455
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set jump drive coolant (joystick)"
msgstr "设置超空间引擎冷却液 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:456
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set front shields coolant (joystick)"
msgstr "设置前护盾冷却液 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:457
msgctxt "hotkey_Engineering"
msgid "Set rear shields coolant (joystick)"
msgstr "设置后护盾冷却液 (摇杆)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:459 src/gui/hotkeyConfig.cpp:460
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:461
msgctxt "hotkey_menu"
msgid "Relay"
msgstr "通讯"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:459
msgctxt "hotkey_Relay"
msgid "Alert level: Normal"
msgstr "警戒级别：正常"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:460
msgctxt "hotkey_Relay"
msgid "Alert level: Yellow"
msgstr "警戒级别：黄色"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:461
msgctxt "hotkey_Relay"
msgid "Alert level: Red"
msgstr "警戒级别：红色"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:466 src/gui/hotkeyConfig.cpp:467
msgctxt "hotkey_menu"
msgid "GM"
msgstr "GM"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:466
msgctxt "hotkey_GM"
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:467
msgctxt "hotkey_GM"
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:470 src/gui/hotkeyConfig.cpp:473
#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:474
msgctxt "hotkey_menu"
msgid "Various"
msgstr "杂项"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:470
msgctxt "hotkey_various"
msgid "Show callsigns (spectator)"
msgstr "显示呼号 (旁观者)"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:473
msgctxt "hotkey_debug"
msgid "Show FPS"
msgstr "显示帧数"

#: src/gui/hotkeyConfig.cpp:474
msgctxt "hotkey_debug"
msgid "Show debug timing"
msgstr "显示调试计时"